呢條友叫人唔好戴口罩係乜嘢玩法？

不嬲都係陳雲信徒先會睇

佢講得啱喎
佢而家又唔係叫所有人唔戴
唔係戴咗口罩就萬能
香港的確好多人戴完口罩照用隻手接觸個口罩又周圍摸 或者一個罩重用幾日/幾次 濕又唔換污糟又唔換
當正口罩係護身符咁旁身就得
冇衛生意識/知識嘅人戴完口罩只會增加自己同其他人感染嘅風險

不過當然佢講嘅都唔係完全啱

冇衛生意識/知識嘅人唔戴口罩
真係中左 危險過冇戴
起碼戴左保護到其他人

天有光

如果佢戴完都係會做齊上面嘅行為(摸口罩 重用口罩) 咁其實佢身邊嘅人仲大風險 以為戴咗口罩就夠安全先係呢種隱形帶菌者最危險嘅地方 可能會增加其他人從其他途徑感染嘅風險
至少你喺街見到唔戴口罩嘅人會避

其實最緊要都係自己做本份 唔好做上述行為 有啲衛生意識 避免與人接觸(尤其唔戴口罩嘅人同廢老)就夠

仲有如果唔戴，中既病毒量會比戴左中既病毒量高好多倍，嚴重性同死亡機會大增。
有罩隔一隔同完全裸面好大分別。

推

要呼籲佢地唔好做呢d行為
而唔係話唔戴好過戴

戴口罩起碼保護其他人
但佢地要戴口罩都做摸口罩 重用口罩, 中左甚至影響身邊人都冇辦法
但至少唔係大範圍去影響陌生人

有啲地方咪唔載囉，有辨你睇㗎啦